團體周日遊行促減單程證

本港冬季流感高峰期間，公立醫院內科病床入住率長期處於超飽和狀態，前線醫護人員工作量爆煲。有團體指是因為單程證來港人士過多所致，將於下周日（2月17日）發起遊行，為醫護人員打氣，同時要求政府減少單程證，以紓緩前線醫護人員的壓力。

削減單程證遊行下周日下午2時，在旺角行人專用區亞皆老街起步，途經廣華醫院，旺角政府合署前空地作為終點。新民主同盟、人民力量、放射良心及環保觸覺等十多個團體參與。

新民主同盟區議員譚凱邦表示，根據醫管局數字，伊利沙伯醫院、基督教聯合醫院、明愛醫院、屯門醫院在過去一個月的內科病床入住率逾110%。當中伊利沙伯醫院連續31天超過百分之百，其次是基督教聯合醫院及明愛醫院的30天。從數字可見醫療系統爆煲情況嚴重，政府有需要改善。「我們關注團體抱持的立場是，單程證的數量或外來人口帶來的醫療壓力不是唯一因素，但絕對是一個重要因素。因此我們聯同一些關注團體，醫護朋友，包括放射良心等，會在本周日發起遊行。」他又指遊行會途經廣華醫院外圍，希望在不影響醫院運作下，為醫護人員打氣。

新民主同盟立法會議員范國威批評，政府一直不肯面對單程證為香港衍生出來的社會問題。「政府只是無所作為，訴諸於一些政治論述，家庭團聚、無實質數字、我們要擁抱新移民，都是轉移視線。無正式針對問題作出實際可行的改革。」他續說，過去幾年每次醫療爆煲，教育系統大陸化，或是房屋公屋輪候時間越來越長，均顯示香港正面對單程證而出現超負荷的情況。

范國威並點名批評社區組織協會不應混淆討論和模糊焦點，強調港人應有合理的生活水平，並須照顧醫療人員的工作壓力，避免出現醫療失誤。范國威強調，政府應要對症下藥，取回單程證的審批權。

不滿林鄭迴避單程證問題
香港本土立法會議員毛孟靜重申，認同家庭團聚的人權，但在單程證制度下出現很多假結婚、假證件等等事件，當局必須適可而止。「每日150地進來，每年新的人口總數達6萬，長此下去永無休止，香港是不可能吃得消的。」她又說：「我們聽到醫生護士講得一清二楚，尤其有醫生說，他在公立醫院每收10個證有7至8個是R字頭的，R字頭等於新移民。真要有數據證明，請醫管局搜集。」

毛孟靜指，長此下去不單對香港人本身在醫療方面非常不公平，也是對新移民不公平。她不滿特首林鄭月娥一直迴避問題，「她一直拒絕在這方面做任何事，因為這是關乎北京旨意的事，我希望林鄭三思，她是為香港人服務的」。

問題係 減單程證蔇輸入係改善唔倒依家嘅醫院問題，要真係改善倒，要將現有單程證打回大陸。 搵唔倒工者全家身份證無效。

支持

止咗血先啦

販民一方面幫助新移民 一方面又出黎反新移民

何喜華係李豬明死黨
菜狗係民主黨高層

買兩邊

要出嚟啦

2月17日(聽日)下午2時，在旺角行人專用區亞皆老街起步，途經廣華醫院，旺角政府合署前空地作為終點

隔離台嘅POST，每一日都發生緊
[長文]中港婚姻：依足劇本發生喺自己屋企

林鄭縮埋一邊唔敢回應

今日2點，旺角行人專用區亞皆老街起步，途經廣華醫院，旺角政府合署前空地作為終點。

難得開始多人企出嚟
真係想知有幾多連登仔會去

好揀唔揀揀今日
明知唔少人去馬拉松

更正

今日3點，旺角行人專用區亞皆老街起步，途經廣華醫院，旺角政府合署前空地作為終點。

香港地少蝗多
香港人出嚟發聲啦

而家先發現到???

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

一直都發現到